\subsection{\FANBARERITFULL}
\subsubsection{Sammansättning}
\FANBARERIT{} består av ordförande, kassör samt 0-1 övriga ledamöter.

\subsubsection{Inval}
\FANBARERIT{}s medlemmar skall varje år väljas på det andra ordinarie vårmötet.

\subsubsection{Det åligger \FANBARERIT}
\label{sec:fanbarerit:function}
\begin{att}
	\item tillse att sektionens fana är representerad på
	\begin{itemize}
		\item samtliga ordinarie sektionsmöten
		\item vårens och höstens mösspåtagningar
		\item Chalmerscortègen
		\item första mottagningsdagen
		\item av sektionen anordnade finare tillställningar
		\item övriga av Chalmers studentkårs marskalksämbetes kallade tillställningar.
	\end{itemize}
	\item vid de ovanstående tillställningar, som sektionens fana är representerad, iträda
	\begin{itemize}
		\item högtidsdräkt.
		\item vit Chalmersmössa.
		\item minst Chalmers studentkårs samt sektionens frackband.
	\end{itemize}
	\item en gång per termin arrangera ett finare arrangemang av mindre storlek som främjar kultur.
	\item tillhandaha sektionens frackband och pin.
\end{att}

\subsubsection{Det åligger \FANBARERIT{}s ordförande}
\begin{att}
	\item leda \FANBARERIT{}s verksamhet.
	\item handha \FANBARERIT{}s handlingar.
\end{att}

\subsubsection{Det åligger \FANBARERIT{}s kassör}
\begin{att}
	\item handha \FANBARERIT{}s ekonomi.
\end{att}

\subsubsection{Mandatperiod}
Invalda till \FANBARERIT{} betraktas som en del av \FANBARERIT{} och sektionen från tillträdet, 1:a juni, till avträdet, 1:a juni ett år efter tillträdet.

Det yttersta ansvaret för \FANBARERIT{}s verksamhet och ekonomi övergår till de nyinvalda den 1:a juni.
