\documentclass[11pt, includeaddress]{classes/cthit_en}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\paragraph}[hang]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus 0.2ex}{0.7em}

\graphicspath{ {images/} }

\begin{document}

\title{Facility Policy - The Cloud}
\approved{2020-05-14}
\revisioned{2020-05-14}
\maketitle

\thispagestyle{empty}

\newpage

\makeheadfoot%

%Rubriksnivådjup
\setcounter{tocdepth}{2}
%Sidnumreringsstart
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

\newpage

%MYhref definerad i classen, ger möjlighet att byta färg mm


\section{Formalities}
Teknologsektionen Informationsteknik will hereinafter be referred to as the student division.
% Med sektionen avses Teknologsektionen Informationsteknik.

\subsection{Related documents}
In addition to the student division's own policies, members of the student division also need to adhere to the following documents.
\begin{itemize}
    \item \MYhref{https://chalmersstudentkar.se/wp-content/uploads/2017/07/Lokalpolicy.pdf}{Student Union's Premises Policy}
    \item Disposition Agreement
\end{itemize}
% Förutom IT­-sektionens egen lokalpolicy, lyder också sektionens medlemmar under kårens centrala lokalpolicy samt dispositionsavtalet mot Chalmers
% Tekniska Högskola AB. Se nedan:
% \newline
% \MYhref{https://chalmersstudentkar.se/wp-content/uploads/2017/07/Lokalpolicy.pdf}{Kårens lokalpolicy}\\
% \MYhref{https://chalmers.it/core/wp-content/uploads/Dispositionsavtal-2016-IT-med-ritningar.pdf}{Uppdatera}

\subsection{Purpose of this document}
This document aims to describe the guidelines and rules for the student division's premises \THECLOUD\ at campus Lindholmen.
The document describes what possibilities exist for the members of the student division with respect to booking and the rules of conduct for the premises.
% Följande dokument beskriver vilka riktlinjer och regler som gäller för sektionens lokal på lindholmen, The Cloud.
% Dokumentet beskriver vilka möjligheter som finns för sektionens medlemmar vad gäller bokning av denna lokal, utöver vilka förhållningsregler som finns i lokalen.

% \section{Förteckning}
% Sektionens lokaler består av:
% \begin{itemize}
%   \item \HUBBEN\
%   	\begin{itemize}
% 	  \item Stora rummet
% 	  \item Köket
% 	  \item Grupprummet
% 	  \item Studierummet
% 	  \item Föreningsrummet
% 	\end{itemize}
%   \item HASen
% \end{itemize}

\section{\THECLOUD}
The site \THECLOUD\ is for the members of the student division.
It is primarily intended for studies and as a lunch room.
There should be a reasonable noise level during study hours (08.00 - 17.00 during study days).
\THECLOUD\ is furthermore intended for events which favors and welcomes the members of the student division and should be a place where all members can socialize.

% \section{Hubben}
% Lokalerna som tillhör \HUBBEN\ är till för medlemmar av sektionen. \HUBBEN\ är i första hand avsedd för
% studier och som lunchlokal. Det bör hållas en rimlig ljudnivå under studietid (08.00­ - 17.00 på
% studiedagar). Under den tiden får ingen alkohol förtäras i lokalerna. Vidare är \HUBBEN\ även avsedd för arrangemang som gynnar och välkomnar sektionens medlemmar och skall vara en plats där alla medlemmar kan umgås.


\section{Access}
All members of the student division always have access to \THECLOUD\ unless a swedish liqour license applies or an organizer has put up special rules which have been approved by \STYRIT.
\STYRIT\ reserves the right to revoke access to \THECLOUD{} for a specific member.
During the time of the master reception the master reception committee, in consultation with \STYRIT, have the right to enstablish rules regarding access to \THECLOUD.
% \section{Tillträde}
% Alla medlemmar av sektionen har alltid tillträde till \HUBBEN\ såvida ej serveringstillstånd gäller eller
% om arrangör i lokalen satt upp särskilda regler som godkänts av \STYRIT. I undantagsfall har \STYRIT{} rätt
% att frånta enskild teknolog tillträde till \HUBBEN{}. Under mottagningsperioden har även IT-sektionens mottagningskommitté rätt att, i samrådan med \STYRIT{}, upprätta regler kring vilka som får besöka \HUBBEN{} under mottagningsarrangemang.

It's not under any circumstances allowed to sleep in any of the student division's premises.

% Det är inte under några omständigheter tillåtet att sova i någon av sektionens lokaler.


\section{Lease}
\subsection{Premises}
\THECLOUD is not allowed to be leased but can however be lent within Chalmers Student Union if good reasons exist and in this case it should be done in consultation with the responsible body.
% \HUBBEN\ får ej hyras ut. \HUBBEN\ får däremot lånas ut inom Chalmers Studentkår om goda skäl
% föreligger och görs i sådana fall i samtycke med ansvarig kommitté.

\subsection{Inventory}
\THECLOUD's inventory can be leased for a suitable price in conjunction with lending \THECLOUD.
% Moreover the inventory of \THECLOUD\ are not to leave \THECLOUD\ without permission from the responsible body.
% Hubbens inventarier får hyras ut för lämplig avgift i samband med att \HUBBEN\ lånas ut till extern part.
% Vidare får Hubbens inventarier ej lämna Hubben utan tillstånd från ansvarig kommitté.


\section{Reservations}
\THECLOUD\ can be reserved by members of one of the student division's active organs or societies after 17:00 on study days and any time during the weekend.
% \HUBBEN\ får bokas av medlemmar av sektionens aktiva organ och föreningar efter kl 17.00 på studiedagar samt dygnet runt på helger.
These reservations are only allowed to be made for the beneficial purposes of the student division.
% Dessa bokningar får endast göras för sektionsnyttiga ändamål.
An exception is made for the exam period's first day at 08:00 until it's last day at 13:00 during which \THECLOUD\ cannot be reserved for anything else than study related events.
% Undantag gäller från tentaperioders första dag kl 08.00 till dess sista dag kl 13.00, då \HUBBEN\ inte får bokas annat än till studierelaterade arrangemang.
% This also applies to re-exam periods.
% Detta avser även omtentaperioder.
In addition to these rules \THECLOUD\ cannot be reserved for more than one study period in advance.
% Utöver detta får inte någon av sektionens lokaler bokas mer än en läsperiod fram i tiden.
The body responsible for the premises and \STYRIT\ reserves the right to cancel any reservations if they are not considered suitable.
% Vid bokning av \HUBBEN\ ingår ej grupprummet eller HASen, som bokas separat. \STYRIT\ samt lokalansvarig kommitté har rätt att häva bokningar om de ej anses lämpliga.
An exception to this applies during the master reception during which \MRCIT\ in consultation with \STYRIT\ as well as the body responsible for the premises are responsible for reservations of \THECLOUD.
% Undantag gäller under mottagningen då IT-sektionens mottagningskommitté i samrådan med \STYRIT\ samt lokalansvarig kommitté är ansvariga för bokningar av \HUBBEN.

Other exceptions to these rules may apply if they are considered appropriate and have the approval of \STYRIT.
% Det kan förekomma undantag från dessa regler om de anses lämpliga och fått \STYRIT{}s godkännande.

% \subsection{Grupprummet}
% Grupprummet får bokas på helger, samt efter kl 17.00 på läsdagar. Undantag gäller för tentaperioder, då
% grupprummet inte får bokas för annat än till studierelaterade arrangemang.

% \subsection{Studierummet}
% Studierummet får ej bokas.

% \subsection{HASen}
% HASen får ej bokas mellan 12.00 och 13.00 på läsdagar. Utöver denna tid finns inga begränsingar på
% när HASen får bokas.


\section{Inventory}
The inventory of \THECLOUD\ can be used without cost by any memeber of the student division with the approval of the responsible body.
% Hubbens inventarier får nyttjas gratis av medlemmar av sektionen vid godkännande av ansvarig kommitté.
The inventory of \THECLOUD\ are not to leave \THECLOUD\ without permission from the responsible body.
% Inventarier som införskaffas till \HUBBEN\ måste vara flamsäkra.
% Hubbens inventarier får ej lämna lokalen utan medgivande från ansvarig kommitté.

\section{Care of the premises}
Littering and unnecessary wear on the student division's premises are not allowed.
% Det skall ej förekomma nedskräpning eller onödigt slitage på sektionens lokaler.
The premises of the student division shall be handled with care.
% Man skall vidare som medlem av sektionen behandla sektionens lokaler med varsamhet.

\section{Responsibility during events}
The organizer of an event on the premises is responsible to have read and understood this document, the fire escape plan, the disposition agreement and the premises policy from Chalmers Student Union.
% Arrangör är skyldig att vara väl införstådd med detta dokument, lokalens brand­, och utrymmningsplan, lokalens dispositionsavtal samt studentkårens lokalpolicy.
The organizer is further responsible for:
% Arrangör är vidare ansvarig för
\begin{itemize}
    \item Replacing any damage done during the event.
% 	\item Att skador som uppstått på lokalen under arrangemang ersätts.
    \item Restoring the premises to a good condition after the event.
% 	\item Att återställa lokalen till ett gott skick efter arrangemang.
    \item That the number of people on the premises does not exceed the maximum number specified in the disposition agreement.
% 	\item Att antalet person som vistas i lokalen ej överskrider den i dispositionsavtalet specificerade gränsen.
% 	\begin{itemize}
% 	    \item Antalet skall inkludera alla som befinner sig innanför Hubben­dörren.
% 	\end{itemize}
\end{itemize}


\end{document}
