\documentclass[11pt, includeaddress]{classes/cthit}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{verbatimbox}

\titleformat{\paragraph}[hang]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus 0.2ex}{0.7em}

\graphicspath{ {images/} }

\begin{document}

\title{Ekonomisk policy}
\approved{2012--12--06}
%\revisioned{2017--10--05}
%\revisioned{2018--12--21}
%\revisioned{2020-05-14}
%\revisioned{2021-05-11}
%\revisioned{2022-02-24}
%\revisioned{2022-05-23}
%\revisioned{2022--10--06}
%\revisioned{2023--12--07}
%\revisioned{2024--05--03}
%\revisioned{2024--10--24}
%\revisioned{2024--12--10}
%\revisioned{2025--02--27}
%\revisioned{2025--10--09}
\revisioned{2025--12--11}
\maketitle

\thispagestyle{empty}

\newpage

\makeheadfoot%

%Rubriksnivådjup
\setcounter{tocdepth}{2}
%Sidnumreringsstart
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

\newpage

\section{Syfte}
Denna policy syftar till att underlätta och ge kontinuitet i det ekonomiska arbetet på sektionen genom att samla riktlinjer för hur ekonomiska resurser bör användas.

\section{Anmärkningar}
\begin{itemize}
	\item Anmärkning 1: Alla siffror som avser ekonomiska summor i detta dokument är beräknade inklusive moms á 12,5\% för mat/dryck och 25\% för annat.
	\item Anmärkning 2: Detta dokument rör sektionens kommittéer
          samt sektionsstyrelsen \STYRIT{} och studienämnden \SNIT{}
          om inte annat nämns.
	\item Anmärkning 3: Om anledning finns att frångå policyn kan godkännande fås av \STYRIT{}.
	\item Anmärkning 4: Ett godkännande från styrelsen lämnas skriftligen från styrITs kassör som skall föregås av styrelsebeslut.
	\item Anmärkning 5: \SNIT{}s verksamhet som bekostats och godkänts av programledningen får avvika från den ekonomiska policyn tills annat beslut fattats av styrelsen.
\end{itemize}

\section{Prisbasbelopp}
    \begin{itemize}
        \item Ekonomiska summor i detta dokument bestäms enligt sektionsprisbaspelopp. Detta förtecknas även sPBB.
        \item sPBB är ett belopp bestämt av en faktor, [$0.00$, $1.00$], av landets aktuella prisbasbelopp.
        \item Gällande faktorn är $1.00$.
        \item Det sPBB som skall användas under hela räkenskapsåret är det sPPB som är aktuellt vid räkenskapsårets början.
        \item Delar av sPPB skall avrundas till närmaste tusental.
    \end{itemize}

\section{Slarv}
Slarv avser alla oförutsedda utgifter i form av böter, kontrollavgifter etc. som tillkommer i samband med kommitténs verksamhet. \\
Slarv betalas av antingen kommitté eller privatperson efter beslut av styrelsen. I detta beslut tas i beaktande huruvida händelsen bedöms ha inträffat på grund av vårdslöshet eller misstag. Har samma kommitté eller person gjort sig skyldig till flera överträdelser tas även detta i beaktning vid framtida bedömningar.

\section{Alkohol}
Sektionens pengar får inte gå till att bjuda på alkoholdryck (över 2.25 volymprocent). Undantag kan göras vid särskilda arrangemang, med godkännande av styrelsen.

\section{Möteskostnader}
Möteskostnader avser utgifter i samband med interna möten eller arrangemang inom sektionsorganets verksamhet.

Som en riktlinje bör möteskostnader inte överstiga $0.015$ sPBB per person, per verksamhetsår. Denna summa är en rekommendation baserad på vad som anses vara en rimlig nivå.

Denna riktlinje gäller specifikt för möteskostnader av denna typ och och ska inte tillämpas på andra utgiftsposter som kan räknas som mötes-, team- eller utbildningskostnader i andra sammanhang.

\section{Överlämning}
Kostnaden för överlämning ska ej överstiga $0.005$ sPBB per person, där person avser både de som blivit invalda och de som är sittande vid det sektionsmöte där kommittén har sitt inval. Om det kan motiveras så finns det möjlighet att bekosta kringkostnader, såsom lokalhyror och resekostnader, vilka skall i förhand godkännas av styrelsen. Den totala kostnaden för överlämningen får ej överstiga $0.077$ sPBB.

Exempel: FooIT’16 är 4 invalda och FooIT’17 är 5 invalda. Detta innebär att överlämningen från 16 till 17 har en max kostnad på 0.005*9 = 0.045 sPPB. Om summan av de två åren hade varit 17 eller större så hade $0.077$ sPBB varit den gällande summan, då totala kostnaden ej får överstiga $0.077$ sPBB.

\section{Representation}

\subsection{Profilering}
Profilering innefattar kläder och andra personliga artiklar vars syfte är att representera sektionsorganet. 
Tygmärken som införskaffas för att bytas bort bekostas inte av sektionen. \\

Profilering som bekostas av sektionen måste kunna skiljas från privat egendom med hjälp av till exempel tryck med sektionsorganets logotyp. \\

Införskaffad profilering ska användas vid relevanta tillfällen inom organets verksamhet. \\

Alla sektionsorgan får lägga upp till $0.014$ sPBB per person på profilering.

\subsection{Kommittéutstyrsel}
Följande kommittéer får, utöver vad som beskrivs i §7.1, budgetera för en kommittéutstyrsel per person. 
För detta finns ingen övre kostnadsgräns men styrelsens godkännande krävs om kostnaden överstiger $0.017$ sPBB per person. \\

\ARMIT{}s utstyrsel innefattar en kavaj och därtill hörande färg, tryck och brodering. \\

\FRITID{}s utstyrsel innefattar ett träningsställ bestående av ett överkroppsplagg och ett underkroppsplagg och därtill hörande färg, tryck och brodering. \\

\FLASHIT{}s, \NOLLKIT{}s, \PRIT{}s, \SEXIT{}s, \CLOUDLORDS{} och \MRCIT{}s utstyrslar innefattar ett överkroppsplagg med tryck, ett kommittéplagg (’ovve’) och därtill hörande färg, tryck och brodering.

\subsection{Intern representation}
Intern representation avser tillfälliga och kortvariga aktiviteter som sker inom kommittén och är direkt kopplade till verksamheten. Exempel på detta är teambuilding och liknande. \\

Under ett tillfälle under första halvan av sektionsorganets mandatperiod är det tillåtet att spendera upp till $0.005$ sPBB/person och tillfälle för intern representation. Utöver detta tillfälle får intern representation inte överstiga $0.003$ sPBB/person och tillfälle. \\

Om det kan motiveras så finns det möjlighet att lägga till kringkostnader, så som lokalhyror, resekostnader, biljettkostnader vid arrangemang etc. Utgifter av denna typ skall i förhand godkännas av styrelsen. \\

Den totala kostnaden för intern representation inom kommittén får inte överstiga $0.015$ sPBB/person och mandatperiod. 

\subsection{Representation inom sektionen}
Representation inom sektionen avser representation med minst ett annat sektionsorgan. \\

Under ett tillfälle är det tillåtet att spendera upp till $0.005$ sPBB/person och tillfälle för representation inom sektionen. \\

Den totala kostnaden för representation inom sektionen får inte överstiga $0.007$ sPBB/person och mandatperiod.

\subsection{Extern representation}
Extern representation avser representation med parter utanför kommittéer på IT. Extern representation bör ej förekomma om det inte anses nödvändigt för att ett samarbete med annan part skall fortsätta. Ett exempel på extern representation är tackkalas för puffar eller phaddrar. Utgifter som dessa måste godkännas av styrelsen.

\subsection{Begränsningar}
Pengar för intern representation får inte kombineras med pengar för representation inom sektionen.


\section{Inventarielista}
Inventarier syftar på större inköp eller objekt som har ett speciellt kontinuerligt värde för verksamheten. Ett exempel i dagsläget kan vara \NOLLKIT{}s bollhav som oavsett finansiellt värde har ett stort sentimentalt värde för kommittén.

Samtliga kommittéer skall föra inventarielista över dess ägodelar. På denna lista skall finnas:

\begin{itemize}
	\item Beskrivning av artikeln
	\item Inköpsdatum
	\item Inköpspris
	\item Kopia på inköpskvitto
\end{itemize}


\section{Utomstående personal}
Utomstående personal kan t ex avse musiker. Sådan typ av personal får endast anlitas om denne innehar F-skattesedel.

\section{Äskningar}
En äskning är en förfrågan till styrelsen om finansiella medel för att utföra en aktivitet eller göra ett inköp till nytta för sektionen och dess medlemmar. Görs äskningen av en kommitté så skall utgiften vara av en sådan art som inte täcks in av kommitténs huvudsakliga verksamhet eller som utan finansiell hjälp ej är genomförbar. \\

Äskningar skall skickas via mail till styrelsen i enlighet med mall som finns tillgänglig på sektionens hemsida. Varje äskning bedöms individuellt av styrelsen enligt ovanstående ramar inom 10 läsdagar.

\section{Större inköp}
Större inköp avser köp av enskilt objekt som uppgår till ett belopp som överstiger $0.034$ sPBB. Dessa inköp skall godkännas av styrelsen.

\section{Redovisning}
Varje kassör ska fortlöpande lämna bokföringsunderlag i sektionens ekonomisystem. Utöver detta ska \STYRIT{}s kassör uppvisa bokföring för sektionens lekmannarevisorer inför alla ordinarie sektionsmöten fram tills denne blivit ansvarsbefriad.
\\\\
Om kassör, utan god anledning, inte lämnar in underlag och/eller bokföring i tid, eller om det som granskats enligt lekmannarevisorerna ej håller tillräckligt hög kvalitet, kan lekmannarevisorerna besluta om konsekvenser, såsom spenderings- och arrangemangsstopp, för berörd kommitté. Detta gäller fram tills dess att underlag och/eller bokföring återigen uppvisats för och godkänts av lekmannarevisorerna.
\subsection{Ekonomisk berättelse}
Varje kassör ska, efter verksamhetsårsskifte, upprätta en ekonomisk berättelse som sammanfattar det föregående verksamhetsårets ekonomiska händelser utifrån fastställd budget. Kassörer vars mandatperiod avslutas i samband med verksamhetsårsskiftet ska upprätta berättelsen för sitt fulla verksamhetsår.
\section{Överenskomna övriga kostnader}
\begin{itemize}
	\item Samtliga medlemmar i \FANBARERIT{} har rätt att få sektionens frackband och pin bekostade av sektionen.
	\item Samtliga medlemmar i \FANBARERIT{} har, efter att ha genomfört minst ett arrangemang, rätt att var för sig få en kemtvätt av sin högtidsklädsel bekostad vid \FANBARERIT{}s verksamhetsårs slut.
        \item Samtliga arbetsgrupper har rätt till att lägga $0.014$ sPBB per person på
intern representation, möteskostnader eller profilering.
\end{itemize}

\section{Aspningsbudget}

Varje kommitté får budgetera max $0.068$ sPBB för ordinarie aspning.

\subsection{Aspningsbudget till fyllnadsval}
Varje kommittée kan inför icke-ordinarie aspningstillfällen skicka in en förfrågan om utökad aspningsbudget till styrIT i syftet att hålla aspning inför fyllnadsval.

\subsection{Budget till samarrangemang}
Varje kommitté kan innan aspperiodens start skciak in en förfrågan till styrIT om att få utöka sin aspningsbudget för att samarra ett eller flera arrangemang med en, eller flera andra kommitteer.

Exempel: Kommitté X,Y och Z har aspning samtidigt och har samma basbelopp ($0.068$ sPBB) i budget.\\
Kommittén X vill samarra ett arr med Y och ett arr med Z, och alla tre hör av sig till styrIT för att be om utökad budget för samarren.
styrIT beviljar $0.014$ sPBB för X och Ys arr, och $0.009$ sPBB för X och Zs arr. Det gör att aspningsbudgetarna för dem tre kommitteerna blir:\\
X: $0.068+0.007+0.005=0.080$\\
Y: $0.068+0.007=0.075$\\
Z: $0.068+0.005=0.073$

\section{Budgetförslag}
Förslag till ordinarie budget, det vill säga budget som berör verksamhet under normala omständigheter, ska upprättas varje verksamhetsår för perioden av sektionens nästkommande verksamhetsår.\\\\
Utöver detta ska varje kommitté, samt styrelse och studienämnden upprätta fyra delbudgetförslag per verksamhetsår, motsvarande följande perioder:
\begin{itemize}
    \item 1 juli – 31 oktober
    \item 1 november – 31 december
    \item 1 januari – 31 mars
    \item 1 april – 30 juni
\end{itemize}
Samtliga budgetförslag ska presenteras senast under sektionens andra ordinarie vårmöte i föregående verksamhetsår. Förslag till styrelsens ordinarie budget presenteras senast under första ordinarie höstmöte under samma verksamhetsår som det gäller. Alla budgetförslag ska skickas till styrelsen minst sju läsdagar i förväg inför det sektionsmöte där de ska presenteras.

\end{document}
