\documentclass[11pt, noincludeaddress, nopagination]{classes/cthit}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{verbatimbox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pgfkeys}

\newcommand{\sign}[4]{%      
  \begin{tabular}[t]{@{}l@{}}
  \makebox[6.5cm]{\dotfill}\\
  \strut#1\strut \\
  \strut#2\strut \\
  \strut#3\strut \\
  \strut#4\strut \\
  \end{tabular}%
}
\newcommand{\Date}{%
  \begin{tabular}[t]{@{}p{1.5in}@{}}
  \\[-2ex]
  \strut Date: \dotfill\strut
  \end{tabular}%
}

\titleformat{\paragraph}[hang]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus 0.2ex}{0.7em}

\graphicspath{ {images/} }

\begin{document}

\title{Utlåtande från Styrelsen}
\revisioned{2015--11--20}

\makeheadfoot%

\makesimpletitle
\vspace{-1cm}
\begin{center}
\textbf{Teknologsektionen Informationsteknik}
\end{center}
\subsection*{}
I bokföringen som tillhör arbetsmarknadsgruppen ArmIT 14/15 finns det sex verifikat som hanterar extern representation: 
\\
\\
\textit{
\begin{itemize}
\item Verifikat 10 behandlar en säljlunch med Netlight. Lunchen planerades in för att spika ett bowlingevenemang och det som diskuterades då var priser och upplägg. 
\item Verifikat 17 behandlar biljettpriser för en startup-konferens där armIT höll en presentation och knöt kontakter med intressanta företag. 
\item Verifikat 41 behandlar en lunch med Academic Work där samarbetsavtalet för 2015 fastslogs. 
\item Verifikat 53, 54 \& 59 behandlar den årliga konferensen mellan D-sektionen i Lund. Detta godkändes av föregående års styrelse och därmed tycker även vi att detta är skäligt. Ett utbyte som detta är bra för sektionen då arbetsmarknadsgruppen lär sig väldigt mycket.
\end{itemize}
}
\bigskip
Vi i StyrIT finner att dessa sex utlägg gynnar sektionen och där med godkänner dem.

\vspace{4cm} 

\noindent
  \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
    \raggedright
    \sign{Gabriel Andersson}{Ordförande 15/16}{Teknologsektionen Informationsteknik}{Chalmers Studentkår}
  \end{minipage}%
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
    \raggedright
    \sign{Jonathan Thunberg}{Kassör 15/16}{Teknologsektionen Informationsteknik}{Chalmers Studentkår}
  \end{minipage}
\end{document}
